[
  {
    "question": "そのはなしは<strong>ごかい</strong>ですよ。",
    "answer": "その話は<strong>誤解</strong>ですよ。"
  },
  {
    "question": "まちがえて<strong>あやまる</strong>ことがたいせつです。",
    "answer": "間違えて<strong>誤まる</strong>ことが大切です。"
  },
  {
    "question": "いなかでしずかに<strong>くらす</strong>のがゆめです。",
    "answer": "田舎で静かに<strong>暮らす</strong>のが夢です。"
  },
  {
    "question": "ひが<strong>くれる</strong>まえにかえりましょう。",
    "answer": "日が<strong>暮れる</strong>前に帰りましょう。"
  },
  {
    "question": "<strong>せいぼ</strong>のプレゼントをかいにいきました。",
    "answer": "<strong>歳暮</strong>のプレゼントを買いに行きました。"
  },
  {
    "question": "せんせいがわたしのせいせきを<strong>みとめる</strong>れてくれました。",
    "answer": "先生が私の成績を<strong>認める</strong>れてくれました。"
  },
  {
    "question": "もういちど<strong>かくにん</strong>してください。",
    "answer": "もう一度<strong>確認</strong>してください。"
  },
  {
    "question": "ルールいはんを<strong>もくにん</strong>することはできません。",
    "answer": "ルール違反を<strong>黙認</strong>することはできません。"
  },
  {
    "question": "あなたのあやまちを<strong>ゆるす</strong>ことにしました。",
    "answer": "あなたの過ちを<strong>許す</strong>ことにしました。"
  },
  {
    "question": "このへやをつかうには<strong>きょか</strong>がいります。",
    "answer": "この部屋を使うには<strong>許可</strong>が必要です。"
  },
  {
    "question": "うんてん<strong>めんきょ</strong>をとりました。",
    "answer": "運転<strong>免許</strong>を取りました。"
  },
  {
    "question": "やまを<strong>のぼる</strong>のがすきです。",
    "answer": "山を<strong>登る</strong>のが好きです。"
  },
  {
    "question": "えんげきでしゅじんこうが<strong>とうじょう</strong>しました。",
    "answer": "演劇で主人公が<strong>登場</strong>しました。"
  },
  {
    "question": "らいしゅう<strong>とざん</strong>にいきます。",
    "answer": "来週<strong>登山</strong>に行きます。"
  },
  {
    "question": "このもんだいについて<strong>ぎもん</strong>があります。",
    "answer": "この問題について<strong>疑問</strong>があります。"
  },
  {
    "question": "わたしはかれのことばを<strong>うたがう</strong>ことにしました。",
    "answer": "私は彼の言葉を<strong>疑う</strong>ことにしました。"
  },
  {
    "question": "わたしたちのチームが<strong>ゆうしょう</strong>しました。",
    "answer": "私たちのチームが<strong>優勝</strong>しました。"
  },
  {
    "question": "このこうえんのいぬはとても<strong>やさしい</strong>です。",
    "answer": "この公園の犬はとても<strong>優しい</strong>です。"
  },
  {
    "question": "このしなものはじつりょくが<strong>すぐれる</strong>ています。",
    "answer": "この品物は実力が<strong>優れる</strong>ています。"
  },
  {
    "question": "ことしもおせわに<strong>まいる</strong>ります。",
    "answer": "今年もお世話に<strong>参る</strong>ります。"
  },
  {
    "question": "このイベントに<strong>さんか</strong>したいです。",
    "answer": "このイベントに<strong>参加</strong>したいです。"
  },
  {
    "question": "このほんを<strong>さんこう</strong>にしてください。",
    "answer": "この本を<strong>参考</strong>にしてください。"
  },
  {
    "question": "おゆでこおりを<strong>とかす</strong>ことができます。",
    "answer": "お湯で氷を<strong>解かす</strong>ことができます。"
  },
  {
    "question": "このむすびめがなかなか<strong>とけない</strong>。",
    "answer": "この結び目がなかなか<strong>解けない</strong>。"
  },
  {
    "question": "このなぞを<strong>とく</strong>のはむずかしいです。",
    "answer": "この謎を<strong>解く</strong>のは難しいです。"
  },
  {
    "question": "このやさいには<strong>げどくさよう</strong>があります。",
    "answer": "この野菜には<strong>解毒作用</strong>があります。"
  },
  {
    "question": "ぜったいにこのしあいに<strong>かつ</strong>つもりです。",
    "answer": "絶対にこの試合に<strong>勝つ</strong>つもりです。"
  },
  {
    "question": "これはわれわれの<strong>しょうり</strong>です。",
    "answer": "これは我々の<strong>勝利</strong>です。"
  },
    {
    "question": "このおちゃにこころを<strong>こめる</strong>て、いれました。",
    "answer": "このお茶に心を<strong>込める</strong>て、入れました。"
  },
  {
    "question": "でんしゃが<strong>こむ</strong>で、のれませんでした。",
    "answer": "電車が<strong>込む</strong>で、乗れませんでした。"
  },
  {
    "question": "この<strong>ぶんしょう</strong>はとてもわかりやすいです。",
    "answer": "この<strong>文章</strong>はとても分かりやすいです。"
  },
  {
    "question": "このとおりには<strong>いっけん</strong>のみせがあります。",
    "answer": "この通りには<strong>一軒</strong>の店があります。"
  },
  {
    "question": "いえの<strong>のき</strong>したでやすみました。",
    "answer": "家の<strong>軒</strong>下で休みました。"
  },
  {
    "question": "あのチームがリーグの<strong>おうじゃ</strong>です。",
    "answer": "あのチームがリーグの<strong>王者</strong>です。"
  },
  {
    "question": "<strong>ちきゅう</strong>をたいせつにしましょう。",
    "answer": "<strong>地球</strong>を大切にしましょう。"
  },
  {
    "question": "この<strong>たま</strong>をなげてください。",
    "answer": "この<strong>球</strong>を投げてください。"
  },
  {
    "question": "あのひとはおかねを<strong>ぬすむ</strong>ところをみられました。",
    "answer": "あの人はお金を<strong>盗む</strong>ところを見られました。"
  },
  {
    "question": "きのう<strong>ぎんこうごうとう</strong>がありました。",
    "answer": "昨日<strong>銀行強盗</strong>がありました。"
  },
  {
    "question": "あさごはんをたべなかったので<strong>くうふく</strong>です。",
    "answer": "朝ご飯を食べなかったので<strong>空腹</strong>です。"
  },
  {
    "question": "たべすぎて<strong>はら</strong>がいたいです。",
    "answer": "食べすぎて<strong>腹</strong>が痛いです。"
  },
  {
    "question": "びょうきのともだちに<strong>おみまい</strong>にいきました。",
    "answer": "病気の友達に<strong>お見舞い</strong>に行きました。"
  },
  {
    "question": "はながひらひらと<strong>まう</strong>ています。",
    "answer": "花がひらひらと<strong>舞う</strong>ています。"
  },
  {
    "question": "あの<strong>ぶたい</strong>でえんげきをします。",
    "answer": "あの<strong>舞台</strong>で演劇をします。"
  },
  {
    "question": "にほんの<strong>まい</strong>をならっています。",
    "answer": "日本の<strong>舞</strong>を習っています。"
  },
  {
    "question": "おおきな<strong>ふね</strong>がみえます。",
    "answer": "大きな<strong>船</strong>が見えます。"
  },
  {
    "question": "その<strong>ごうかきゃくせん</strong>はとてもきれいです。",
    "answer": "その<strong>豪華客船</strong>はとてもきれいです。"
  },
  {
    "question": "おじいさんはおおきな<strong>ざいさん</strong>をのこしました。",
    "answer": "おじいさんは大きな<strong>財産</strong>を残しました。"
  },
  {
    "question": "この<strong>さいふ</strong>はあたらしいです。",
    "answer": "この<strong>財布</strong>は新しいです。"
  },
    {
    "question": "わたしは<strong>びんぼう</strong>なかぞくにうまれました。",
    "answer": "私は<strong>貧乏</strong>な家族に生まれました。"
  },
  {
    "question": "あのくににはまだ<strong>まずしい</strong>ひとがおおいです。",
    "answer": "あの国にはまだ<strong>貧しい</strong>人が多いです。"
  },
  {
    "question": "たちくらみがして<strong>ひんけつ</strong>かもしれない。",
    "answer": "立ちくらみがして<strong>貧血</strong>かもしれない。"
  },
  {
    "question": "<strong>おおさか</strong>にいったことがありますか。",
    "answer": "<strong>大阪</strong>に行ったことがありますか。"
  },
  {
    "question": "<strong>はんしん</strong>デパートでかいものをしました。",
    "answer": "<strong>阪神</strong>デパートで買い物をしました。"
  },
  {
    "question": "あたらしい<strong>くつ</strong>をかいました。",
    "answer": "新しい<strong>靴</strong>を買いました。"
  },
  {
    "question": "さむいのであつい<strong>くつした</strong>をはいています。",
    "answer": "寒いので厚い<strong>靴下</strong>を履いています。"
  },
  {
    "question": "こわくて<strong>ひめい</strong>をあげました。",
    "answer": "怖くて<strong>悲鳴</strong>をあげました。"
  },
  {
    "question": "にわとりが<strong>なく</strong>のでおきました。",
    "answer": "鶏が<strong>鳴く</strong>ので起きました。"
  },
  {
    "question": "でんわが<strong>なる</strong>のででました。",
    "answer": "電話が<strong>鳴る</strong>ので出ました。"
  },
  {
    "question": "ベルを<strong>ならす</strong>とせんせいがきました。",
    "answer": "ベルを<strong>鳴らす</strong>と先生が来ました。"
  },
  {
    "question": "この<strong>いぬ</strong>はとてもかわいいです。",
    "answer": "この<strong>犬</strong>はとても可愛いです。"
  },
  {
    "question": "あの<strong>おおがたけん</strong>はおおきいですね。",
    "answer": "あの<strong>大型犬</strong>は大きいですね。"
  }
]
